!!! abstract "Les suites numériques"
    Une série de 22 vidéos pour comprendre le cours sur les suites et pour s'entrainer avec les <span style="color:green">exercices corrigés</span>.

!!! success "Les vidéos"
    Elles sont réparties dans les trois onglets ci-dessous :

    === "Généralités sur les suites"
        |Premières notions sur les suites : vocabulaire et notations|Méthodes pour calculer des termes d'une suite<br> <span style="color:green">Exercices corrigés</span>|Sens de variation d'une suite : définitions et méthodes.|
        | :------------: | :-------------: | :------------: |
        |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/8LB7FMR_-Ak?si=YLnqyW41Wq8Cyc1M" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/nevwApYGxKU?si=odM-x_jcoDZDB7Pb" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/Q8c2akpVjLk?si=XJt-NUAzqaoXMCpA" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

        |Déterminer le sens de variation d'une suite<br> définie par une formule explicite<br> <span style="color:green">Exercices corrigés</span>|Déterminer le sens de variation d'une suite<br> en étudiant le signe de la différence $u_{n+1}-u_n$ <br> <span style="color:green">Exercices corrigés</span>|Déterminer le sens de variation d'une suite<br> en comparant le quotient $\frac{u_{n+1}}{u_n}$ à $1$ <br> <span style="color:green">Exercices corrigés</span>|
        | :------------: | :-------------: | :------------: |
        |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/39s2wB-yU3o?si=fD3LxwGV5ayGDBgR" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/Ukp1JzAAr-s?si=9Y4x0izuFUasoBwz" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/NREegNJnifo?si=uCt12fRuZyt4k36v" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

    === "Les suites arithmétiques"
        |Généralités sur les suites arithmétiques|Démontrer l'expression explicite du terme général<br> d'une suite arithmétique|Montrer qu'une suite est (on n'est pas) arithmétique<br><span style="color:green">Exercices corrigés</span>|
        | :------------: | :-------------: | :------------: |
        |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/Z3sCYbOoEWY?si=3YvUmTlp4FwU2nMb" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/pCGRsYZ1oYM?si=F5UGYpTlDvV2BiYS" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/3-uFbeYty0I?si=TJrdIFSgL7ec0u_m" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

        |Calculer des termes d'une suite arithmétique<br> <span style="color:green">Exercices corrigés</span>|Déterminer le sens de variation d'une suite arithmétique|Calculer la somme $1+2+...+n$ (méthode de Gauss)|
        | :------------: | :-------------: | :------------: |
        |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/IVNRwuHwUg0?si=v312wH9y07xlUgq1" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/r2aiXmKtGzw?si=B1v1ZzqS6O_QpY3W" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/hHySWepnHwY?si=uW_RXwhEvebaVCh7" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

        |Calculer la somme $1+2+...+n$ (méthode des triangles)|Calculer la somme des $n$ premiers termes d'une suite arithmétique<br> <span style="color:green">Exercices corrigés</span>||
        | :------------: | :-------------: | :------------: |
        |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/v92grqeXNtE?si=-kHeOlj7VD9dSBtr" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/vvsKNEh0PLA?si=-tHE_gsheGv32gjz" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>||


    === "Les suites géométriques"
        |Généralités sur les suites géométriques|Démontrer l'expression explicite du terme général<br> d'une suite géométrique|Montrer qu'une suite est (on n'est pas) géométrique<br><span style="color:green">Exercices corrigés</span>|
        | :------------: | :-------------: | :------------: |
        |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/W3Zv1CFwvys?si=5Jzg0f9fh2uJLfBB" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/dt-GQt7T9lI?si=RaLdPL0vNvw-aUX9" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/plDSkaoRfsY?si=CFUYssHVNlNPAKy-" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

        |Calculer des termes d'une suite géométrique<br> <span style="color:green">Exercices corrigés</span>|Sens de variation de la suite $(q^n)$|Déterminer le sens de variation d'une suite géométrique|
        | :------------: | :-------------: | :------------: |
        |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/RbBg0nL22gs?si=6fbW4mrmfscS339K" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/chlm8oyg3D8?si=mDmSQ4bwwo8aLLrU" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/UARL1fnPPPU?si=kqZ2j_ciWfn8e9jd" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

        |Calculer la somme $1 + q + q²+... + q^n$|Calculer la somme des $n$ premiers termes d'une suite géométrique<br> <span style="color:green">Exercices corrigés</span>||
        | :------------: | :-------------: | :------------: |
        |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/M96sU7THum4?si=ObZJ5xaRBecQfkz9" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/vLdGcPVZJCA?si=tKGa9E7v4Cq4STL4" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>||